[
	["Большинство россиян (57%) заявили, что в текущем году не заметили изменений в размере своей зарплаты, сообщает ТАСС со ссылкой на опрос портала по трудоустройству.",{"entities": [[12, 19, "NORP"], [21, 24, "PERCENT"], [111, 115, "ORG"]]}],
	["Каждый пятый (18%) пожаловался, что заработок уменьшился.",{"entities": [[7, 12, "ORDINAL"], [14, 17, "PERCENT"]]}],
	["Белоруссия не приемлет \"безосновательное и тотальное шельмование\", отмечается на сайте МИД Республики.",{"entities": [[0, 10, "GPE"], [89, 92, "ORG"]]}],
	["Так там отреагировали на заявление ОБСЕ по итогам выборов в парламент это страны.",{"entities": [[35, 39, "ORG"]]}],
	["Минск отмечает, что готов \"к конструктивной критике\".",{"entities": [[0, 5, "GPE"]]}],
	["В Белоруссии отметили, что проводят выборы \"для своей страны и народа, а не в угоду внешним силам\".",{"entities": [[2, 12, "GPE"]]}],
	["При желании можно найти изъяны в любом избирательном процессе \"в любой стране на пространстве ОБСЕ\".",{"entities": [[95, 99, "ORG"]]}],
	["\"Интерфакс\" со ссылкой на источник сообщил об избиении в Москве сотрудника Центра спецназначения ФСБ.",{"entities": [[0, 13, "ORG"], [59, 65, "GPE"], [99, 102, "ORG"]]}],
	["Сообщается, что в кафе на Пречистенской набережной произошел конфликт с участием капитана спецслужбы, которого в итоге избили.",{"entities": [[26, 50, "LOC"]]}],
	["Информацию подтверждает Baza.",{"entities": [[24, 28, "ORG"]]}],
	["По данным телеграм-канала, инцидент произошел около 2 часов ночи 17 ноября, нападавших было несколько: избиение началось еще у бара, продолжилось на улице, а позже они скрылись на черном Mercedes.",{"entities": [[52, 64, "TIME"], [65, 74, "DATE"], [187, 195, "PRODUCT"]]}],
	["На ежегодной выставке \"Транспорт России\" представлен макет нового плацкартного вагона с модульным пространством в натуральную величину.",{"entities": [[13, 42, "EVENT"]]}],
	["Вагон рассчитан на 54 пассажиров.",{"entities": [[19, 21, "CARDINAL"]]}],
	["Между тем ТАСС сообщает, что всего разработано три варианта плацкартного вагона нового поколения.",{"entities": [[10, 14, "ORG"]]}],
	["Следственный комитет заочно предъявил обвинение командиру бригады ВСУ по делу об обстреле гражданских объектов на территории ЛНР минувшим летом.",{"entities": [[0, 20, "ORG"], [66, 69, "ORG"], [125, 128, "GPE"]]}],
	["Как сообщили в ведомстве, командир 54-й отдельной механизированной бригады Алексей Майстренко обвиняется по статье УК РФ о применении в вооруженном конфликте методов, запрещенных международным договором.",{"entities": [[35, 39, "ORDINAL"], [75, 93, "PERSON"], [115, 120, "LAW"]]}],
	["По данным СК, 7 июля Майстренко, \"выполняя заведомо преступные приказы\", отдал приказ о прицельном артобстреле из тяжелых видов вооружения гражданских объектов в городе Первомайск.",{"entities": [[10, 12, "ORG"], [14, 20, "DATE"], [21, 31, "PERSON"], [171, 181, "GPE"]]}],
	["20 июля, добавили в ведомстве, был проведен еще один обстрел, в ходе которого были повреждены жилые дома, пострадали восемь человек, одна женщина скончалась.",{"entities": [[0, 7, "DATE"]]}],
	["Надежда Мейхер-Грановская впервые стала гостьей телевизионного шоу Ивана Урганта.",{"entities": [[0, 25, "PERSON"], [67, 80, "PERSON"]]}],
	["«А усы твои, кстати, секси», — заявила Ивану Надежда.",{"entities": [[39, 44, "PERSON"], [45, 52, "PERSON"]]}],
	["Ургант смутился и возразил, что такого мнения придерживаются далеко не все.",{"entities": [[0, 6, "PERSON"]]}],
	["Грановская даже попыталась пощупать растительность телеведущего, но тот демонстративно отодвинулся в сторону.",{"entities": [[0, 10, "PERSON"]]}],
	["«Спокойно. Так, в основном, мужчины делают», — отшутился Ургант.",{"entities": [[57, 63, "PERSON"]]}],
	["Ранее Иван практиковал легкую (и не очень) небритость, а с начала ноября сменил имидж, оставив лишь усы.",{"entities": [[6, 10, "PERSON"]]}],
	["Актер Игорь Верник опроверг ранее появившиеся в СМИ сообщения о том, что он обратился в больницу с жалобами на боль в желудке.",{"entities": [[6, 18, "PERSON"], [48, 51, "ORG"]]}],
	["Радиостанции \"Говорит Москва\" артист заявил, что не представляет, откуда у СМИ такая информация.",{"entities": [[0, 31, "ORG"], [77, 80, "ORG"]]}],
	["Верник также сообщил, что находится дома.",{"entities": [[0, 6, "PERSON"]]}],
	["В Москве возбуждено уголовное дело по статье \"Убийство\".",{"entities": [[2, 8, "GPE"]]}],
	["Это произошло после исчезновения 29-летней Маргариты Игнатовой - редактора агентства \"Интерфакс\".",{"entities": [[33, 42, "CARDINAL"], [43, 62, "PERSON"], [85, 98, "ORG"]]}],
	["Следствие установило, что утром 17 ноября 2019 года журналистка ушла из дома, который находится на Весенней улице в Москве.",{"entities": [[32, 46, "DATE"], [99, 107, "LOC"], [116, 122, "GPE"]]}],
	["Ранее стало известно о пропаже Маргариты Игнатовой.",{"entities": [[31, 50, "PERSON"]]}],
	["Ее коллега Георгий Спиров сообщил, что в ночь на 18 ноября ему с ее телефонного номера написала мать женщины.",{"entities": [[11, 25, "PERSON"], [49, 58, "DATE"]]}],
	["Народный артист Михаил Боярский в преддверии своего 70-летнего юбилея заявил о намерении уйти на покой.",{"entities": [[16, 31, "PERSON"], [52, 62, "CARDINAL"]]}],
	["Глава НАТО Йенс Столтенберг, сославшись на нежелание принимать участие во внутриполитических разбирательствах, не стал комментировать скандал, который разгорелся в США вокруг оказания военной помощи Киеву.",{"entities": [[6, 10, "ORG"],[11, 27, "PERSON"],[164, 167, "GPE"],[199, 204, "GPE"]]}],
	["Конгрессмены от демократической партии США попытальсь запустить процедуру импичмента против президента Трампа, заподозрив его в том, что он задержал оказание военной помощи Украине, требуя от Киева проведения расследования против своего политического оппонента Джо Байдена.",{"entities": [[39, 42, "GPE"],[103, 109, "PERSON"],[173, 180, "GPE"],[192, 197, "GPE"],[261, 272, "PERSON"]]}],
	["Учитывая это, журналисты спросили у Столтенберга, не могла ли такая позиция навредить общей политике НАТО по поддержке Украины.",{"entities": [[36, 48, "PERSON"],[101, 105, "ORG"],[119, 126, "GPE"]]}],
	["\"Если я отвечу на данный вопрос, то стану частью внутриполитических дебатов в США, но я таким не занимаюсь\", - приводит слова Столтенберга РИА Новости.",{"entities": [[79, 82, "GPE"],[128, 140, "PERSON"],[141, 152, "ORG"]]}],
	["Как сообщает радиостанция Sham FM, боевики террористической группировки \"Джебхат ан-Нусра\" (запрещена в России) атаковали жилые кварталы на юго-западе сирийского города Алеппо, по счастливой случайности жертв нет.",{"entities": [[26, 33, "ORG"],[106, 112, "GPE"],[171, 177, "GPE"]]}],
	["\"Базирующиеся в районе Рашидин боевики выпустили не менее пяти снарядов по жилому комплексу 3000 на юго-западе Алеппо.",{"entities": [[24, 31, "LOC"],[59, 63, "CARDINAL"],[93, 97, "CARDINAL"],[112, 118, "GPE"]]}],
	["По мнению министра здравоохранения РФ Вероники Скворцовой, операции, которые проводил уволенный из Национального медицинского исследовательского центра здоровья детей врач-трансплантолог Михаил Каабак, не являются уникальными даже с учетом того, что их проводили маловесным детям.",{"entities": [[35, 37, "GPE"],[38, 57, "PERSON"],[99, 166, "ORG"],[187, 200, "PERSON"]]}],
	["Российский министр пояснила, что в стране работает достаточно специалистов, которые могут совершать подобные операции, сообщает РИА Новости.",{"entities": [[127, 139, "ORG"]]}],
	["Также Скворцова напомнила, что Каабак не является безработным, так как продолжает работать на полставки в Морозовской больнице, где может оперировать детей.",{"entities": [[6, 15, "PERSON"],[31, 37, "PERSON"]]}],
	["По словам президента Молдавии Игоря Додона, главе нового правительства страны Иону Кику за неделю удалось сделать больше для восстановления стратегических отношений с Москвой, чем его предшественникам за годы.",{"entities": [[21, 29, "GPE"],[30, 42, "PERSON"],[78, 87, "PERSON"],[167, 174, "GPE"]]}],
	["В частности, глава государства напомнил, что Кику работает только неделю, но он уже совершил визит в Москву, где договорился о важных вещах.",{"entities": [[45, 49, "PERSON"],[101, 107, "GPE"]]}],
	["Россия предоставит Молдове кредиты на строительство инфраструктурных проектов, предоставит скидку на газ, также расширен перечень молдавских товаров, которые будут поставляться без пошлин.",{"entities": [[0, 6, "GPE"],[19, 26, "GPE"]]}],
	["Как сообщает газета La Repubblica, в итальянской провинции Мессина, на острове Сицилия на одном из складов пиротехники произошел взрыв.",{"entities": [[59, 66, "LOC"],[79, 86, "LOC"]]}],
	["\"Инцидент произошел в поселке Барчеллона-Поццо-ди-Готто на складе частной компании, производящей петарды и материалы для фейерверков.",{"entities": [[31, 56, "GPE"]]}],
	["В результате взрыва погибли четыре человека, среди них жена владельца фирмы, еще один пропал без вести, двое ранены\", - говорится в сообщении.",{"entities": [[28, 34, "CARDINAL"],[81, 85, "CARDINAL"],[104, 108, "CARDINAL"]]}],
	["У самолета президента Украины Владимира Зеленского отказал двигатель.",{"entities": [[22, 29, "GPE"],[30, 50, "PERSON"]]}],
	["В сборной РФ отличились Далер Кузяев (3-я минута), Сергей Петров (19-я минута), Алексей Миранчук (49-я минута), Алексей Ионов (56-я минута) и Николай Комличенко (78-я минута).",{"entities": [[10, 12, "GPE"],[24, 36, "PERSON"],[38, 41, "ORDINAL"],[51, 64, "PERSON"],[66, 70, "ORDINAL"],[80, 96, "PERSON"],[98, 102, "ORDINAL"],[112, 125, "PERSON"],[127, 131, "ORDINAL"],[142, 160, "PERSON"],[162, 166, "ORDINAL"]]}],
	["Как сообщает газета Jutarnji list, глава Европейского совета Дональд Туск, подводя итоги переговоров с премьер-министром Хорватии Андреем Пленковичем, заявил, что ЕС необходимо прийти к единой позиции относительно политики расширения.",{"entities": [[61, 73, "PERSON"],[121, 129, "GPE"],[130, 149, "PERSON"]]}],
	["Туск напомнил, что до сих пор не принято никакого решение о членстве в ЕС Северной Македонии и Албании.",{"entities": [[0, 4, "PERSON"],[74, 92, "GPE"],[95, 102, "GPE"]]}],
	["Для стабильности во всем юго-восточном регионе Европы было бы хорошо начать переговоры европейской перспективе для Северной Македонии и Албании\", - заявил он.",{"entities": [[47, 53, "LOC"],[115, 133, "GPE"],[136, 143, "GPE"]]}],
	["Как отмечается на сайте Белого дома, президент США Дональд Трамп распорядился увеличить численность американского военного контингента, дислоцированного в Саудовской Аравии.",{"entities": [[47, 50, "GPE"],[51, 64, "PERSON"],[155, 172, "GPE"]]}],
	["Общее число военнослужащих США доведут до трех тысяч человек, они будут находиться в Саудовской Аравии, пока их присутствие будет необходимо, уточнили в Вашингтоне.",{"entities": [[27, 30, "GPE"],[42, 52, "CARDINAL"],[85, 102, "GPE"],[153, 163, "GPE"]]}],
	["Кроме личного состава в Саудовскую Аравию направят радары и противоракетные системы.",{"entities": [[24, 41, "GPE"]]}],
	["Заместитель министра иностранных дел России Игорь Моргулов в беседе с журналистами заявил о сохранении разногласий с Японией по вопросу заключения между странами мирного договора.",{"entities": [[37, 43, "GPE"],[44, 58, "PERSON"],[117, 124, "GPE"]]}],
	["Как сообщает ТАСС со ссылкой на Роскино, Великобритания купила права на показ ленты \"Тобол\" режиссера Игоря Зайцева.",{"entities": [[13, 17, "ORG"],[41, 55, "GPE"],[104, 117, "PERSON"]]}],
	["Фильм, снятый по одноименному роману Алексея Иванова, рассказывает об истории освоения Сибири во времена Петра I.",{"entities": [[37, 52, "PERSON"],[87, 93, "LOC"],[105, 112, "PERSON"]]}],
	["Также отмечается, что идут переговоры с Францией, Италией и США по боевику \"Герой\" режиссера Карена Оганесяна.",{"entities": [[40, 48, "GPE"],[50, 57, "GPE"],[60, 63, "GPE"],[95, 111, "PERSON"]]}],
	["С Италией обсуждается лента \"Спасти Ленинград\" режиссера Алексея Козлова, этот фильм был продан в Китай и Тайвань.",{"entities": [[2, 9, "GPE"],[37, 46, "GPE"],[59, 74, "PERSON"],[100, 105, "GPE"],[108, 115, "GPE"]]}],
	["Как сообщает телеканал Televisa, в результате столкновения трех пассажирских автобусов в пригороде столицы Мексики погибли 13 человек.",{"entities": [[59, 63, "CARDINAL"],[107, 114, "GPE"],[123, 125, "CARDINAL"]]}],
	["\"По последним данным, представленным Минздравом, число жертв ДТП, спровоцированного грубым нарушением правил дорожного движения, увеличилось до 13 человек.",{"entities": [[145, 147, "CARDINAL"]]}],
	["Еще двое пострадавших скончались в больнице Мехико.",{"entities": [[44, 50, "GPE"]]}],
	["Более 20 раненых продолжают лечение, состояние многих - тяжелое\", - говорится в сообщении.",{"entities": [[6, 8, "CARDINAL"]]}]
]